整咗個查倉頡同速成碼嘅 telegram bot

大家好，睇住巴打整Telegram Bot搞到我心喐喐試下整
而家整咗個查倉頡碼嘅Bot
相信大家對查輸入碼都應該唔會陌生
但平時每次只可以查單一個字，比較唔方便
呢個Bot可以做到查一個字、一個句子 又或者成首將進酒都冇問題
除咗查倉頡、仲可以查速成同 雙拼都可以
仲有可以查埋符號、花碼等等
但始終都係一個人整，所以應該會有bugs，
暫時已知嘅係一段時間冇用就會timeout冇反應，要重開返
已經更新咗，睇下會唔會都有問題
如果有乜嘢bugs 或者意見
可以喺bot入面講或者喺度提出都得
bot入面大概都分咗：
1輸入碼錯誤/冇咗隻字嘅碼
2其他錯誤/bugs
3意見同建議

講到呢度，俾個bot 大家玩啦
telegram id: @Chinese_input_bot

多謝樓豬，好有用
一啲用都冇

g持樓主
成日都要上網搵好煩

好過無

好撚正多謝樓主

好有月

Join定先遲下實有用

好正 樓主好波

支持
btw 我唔識打個隻字又點打隻字入去查

手寫、語音

有啲字可能有2個打法：
例如：
面：一田卜中 或者 一田尸中 都得
符號"丶"：難戈 或者 戈 都得

呢個BOT都會顯示其中一個，
如果真係打唔到講俾我知，睇下咩問題

推推

唔錯呀

個鼎字錯左

我發覺/hot 有問題
test 果陣冇事

等我改改
應該係月山女一中

thanks for sharing

多謝意見，呢一兩日加落去先

想問點轉個setting做雙拼

第一個就係啦

個bot無反應

瀨咗嘢

Same

又多個bugs 出現

唔知做乜有時"/"就error 咗

留名支持
雖然我識打速成
但都想分享畀唔識打倉/速嘅同事

個bot 已經更新啦：
某啲字打法更正
加入英文字母顯示
更正因send 非文字而停Bot 嘅bugs

但發現一個重大問題，所以暫停改輸入法功能
希望解決到

啲人肯定全部搵個屌字黎試

係。。。 經過一晚洗禮，仲有就係有時佢唔count 數

自學咋
整之前連要用咩軟件打code都唔知
而家俾大家試完先知原來有好多bugs

巴打幾有心機
本身想學寫個bot計麻雀番
不過工作太忙唔得閒

支持

留名支持

加油
但應該好複雜
太多唔同組合

建議可以設定麻雀種類
廣東麻雀 、 台灣麻雀 、大陸麻雀
但例如廣東麻雀入面都有唔同玩法
例如計唔計花都相差一兩番
所以又要加埋呢個選項人揀

之前整緊呢個嗰陣諗過下
諗諗下自己都驚

我嘅意思係計分器 唔係教人打牌
淨係要set番同錢嘅conversion table就得
不過我主要想有2個function
第一個就係可以add個bot入group 之後4個人都可以submit (例如A食B 5番、C自摸3番咁）
因為我覺得市面上嘅計番器app都係一個人local計咁 其他人無得live睇錢
第二個就係可以export返啲紀錄出嚟

唔識打倉頡速成都係文盲

造福人群

支持樓主

倉頡三代定五代先?

巴打 兆字好似有錯 速成應該係中人

應該係第五代，而家大部分都係第五代
但有某部分符號會用返第三代
例如：重難日人 =、
所有符號已經更新咗，第五代應該都打到
但有時唔同OS個拆碼方法都唔同
所以有機會會打唔到
但好可能係啱

咁就簡單好多啦

而家好多人用手寫、筆劃、語音
某程度上用返電腦就會唔識打字

哇，好正！支持

熱門係
我
你
屌
好

兆：中一山人
多謝巴打，我得閒去改

冇反應

大把人打呢啲字，
仲有一個原因係有時會入唔到data 落去個txt 檔。
我測試嗰陣係冇呢個問題發生

個bot唔覆我喎

點用

我都係

冇反應 + 唔知點用

無反應喎

岩岩好返緊份打字工多謝你

Bot 遲咗少少開始有反應了！支持樓主！

樓主救世主！

唔知邊個打咗嘢，令個bot down咗

巴打們打咗咩字先會咁

本來諗住cap比你睇冇反應
跟住就一次過彈咗一堆野比我喇
係work嘅 不過係慢啲

係有啲慢

其實真係彈咗

樓主

telegram.error.Unauthorized: Forbidden: bot can't initiate conversation with a user
發生幾個BUGS
等我遲啲出個閹割版 俾大家

Btw有錯字但係比唔到建議ticket
兆應該係速成碼：中人，唔係速成碼：竹人

呢個資料庫出錯咗，等我有時陣改改。

用到

好正呀 巴打 不過其實速成係倉頡一頭一尾，唔洗show 速成個行都得會無咁累贅

好有用

我都想問，個bot話可以Set只顯示其中一種
但無教點改

試咗幾個字用過都幾好
不過個「麥」字嘅碼同平時打開嘅有出入

當我識打落去search嘅時候
我用黎做咩

有人係會手字input

手寫

好有用岩曬我呢啲文盲

收 字錯咗

手機用慣筆劃輸入法
返工用電腦有啲字唔記得點打

有用

手寫/ copy / d 字keyboard suggest 禁出黎但唔識打

支持樓主

巴打，好勁，支持

正 多謝樓主

瀨咗嘢，所以hide 咗
自己試又冇事
發現因爲將成個變數俾咗所有用家，所以當有一個人改成速成，成班一齊轉咗速成
好似玩鳩人咁。。

麥字難搞，
因為Windows同Mac個打法唔同

我得閒改

其實都係，一係我改到得返倉頡

g持

你真係好醒

支持！

想知樓主整咗幾耐

你用咩programming language寫？

冰 同埋 兵 都好似錯咗

本人是倉頡
笑死
Btw好有用
之前take左個中文course要寫3000字
乜春字都打唔出
最後成篇用手機打

正評支持

睇咗其中一個巴打個教學開始

[教學/處女作] 15分鐘速成Telegram Bot in Python

其實都有好多抄佢
大概用咗個2個星期，hea 做加睇下youtube
之後最煩就係發覺要有位放，因為放喺自己電腦會自動停
申請Gcloud 搞一大輪發現要用Linux
學埋少少Linux
呢度又搞咗1個星期左右

python
新手學好似冇咁亂

個頭像叫倉頡

熱門字係我 屌 你 母

兜 插

兩個字都錯

巴打加油支持！

我第一句就寫「屌你老母」

感謝樓主

唔該絲打

唔該曬，已經紀錄咗

熱門係計幾耐？
有史以嚟最多人查詢？最近一星期？

Thanks

正常係，因為有人打一個字，佢就會入Count個txt檔
之後㩒/hot 就會出返best5
但自己試就冇事，但一多人試就出事。
有啲會入count 有啲會pass
可能因為我個server 太廢，處理唔到太多數據
一有append 數據就有呢個問題發生，但讀取又冇問題。。。。

要研究下發生乜事

一開始到而一刻，
仲有如果嗰個用戶係我就唔Count
會公平啲
但係呢個功能會喺之後Hide咗佢，等我搞掂好其他Bugs 先

正想學倉頡
多謝樓主
大家有無咩方法學得有效率d

利申 唔想買五色學倉頡

多謝巴打就真 個bot好好用

個「鼠」字到速成到底係點打

樓主一生平安

鼠：
hxvyv 竹難女卜女

呢個網睇一次，好有用

我唔整呢個bot都唔知咁多規則

超好用，唔使google 個字，上埋d 不知明中國網或者20 年前既yahoo 知識+

好西利！但如果有埋速成第幾個就更完美

/rules 入面其實都係呢個網抄，
只係簡化好多咁解

已經bug 左 正解係中一山人
個concept係支持 但你用咩database會錯

留名

台灣網，但佢錯咗勁多，我都改咗好多
仲有佢係冇任何符號，所以要逐粒加上去
但個資料庫有成10萬個字，所以我都知一定有錯...

我建議你換左個db佢 佢用埋D唔知幾代倉頡 個字既拆法都唔同 by case 改係冇可能
加油樓主 有你隻bot 希望可以重拾倉頡速成昔日既強勢

樓好波

可能係第三代，
尋晚開始俾巴絲打測試後已經搵咗唔少錯碼
但睇返網上啲倉頡字典都係用返錯嗰個。。

無理由唔正皮
G持樓主

原來咁多人同我一樣用屌字test

無聊試第一個字，錯左

BTW，支持樓主

點set到淨係出速成

唔想睇倉個碼

有用 幫推

好正

加埋電腦版速成number
加埋粵音九聲六調

嚟緊更新會修正錯：
發覺有用戶用超過Telegram 嘅字數限制去查字，俾telegram 強制停止成個Bot
有用戶可能冇telegram 授權，又俾telegram 強制停止成個Bot

我開住個linux 過一段時間就出error code..要重開

an狗用開倉頡解碼
等過bot小d bug 可以del埋個倉頡解碼
g持

速成number 太難啦
其實呢個bot 主要係希望大家用倉頡，唔好退化成手寫

九聲六調就.....可能一個字有2個聲以上，可能性太大
仲要成9萬幾個字（唔計符號）
如果要整都可能喺第二個Bot試下玩。。。

自己試可能太正常，俾大家一試就試曬啲bugs 出嚟
睇嚟今晚要有排搵解決方法

我覺得速成碼可以唔出
反正都係拎頭尾兩碼

個迎嘅碼好似錯咗

想問下咁樣係suggest 咗未？

btw 換database 啦

啲字太多，換唔到，唯有有錯就改。。。

喺post 講會好啲
btw 多謝絲打

支持樓主
btw希望有多啲人用速成倉頡
而家通街都用支那拼音搞唔掂

有無source code睇下

打咩都無反應嘅

因為有個巴打個userID 有問題，今晚會修正

兆字都出錯

盈
NEBT
倉頡碼：弓水月廿
速成碼：弓廿

共查詢 1 個字。

呢個碼都錯

大家，如果有廣東話拼音，但得6000字收唔收貨

增加咗廣東話九聲六調

但好老實，有好多字都未有拼音

其實一早已經有呢啲apps

點解出唔到速成碼既？？

有粵拼好正

因為變得太長啦
字、拼音、英文字母、倉頡碼、速成碼

一個字霸咗5行，如果十個字就50行。。。
仲有速成都只係倉頡頭尾碼。

其實自己想學下打code
所以就整個倉頡解碼
但我始終新手，可能有好多bugs 或者做得唔係太好
所以都一路聽巴絲打意見一路執
Btw 多謝你推post，你都可以俾下意見我㗎

以
ji5
LIO
倉頡碼：中戈人

錯左

你係真係蠢 唔係扮架喎

所有未都係一樣，用開速成，唔了解倉頡

麥字出錯wo

樓主個database邊度嚟

台灣網，但係發覺有啲 丶 佢會當成一 例如今倉食字
L 當乚

改到好辛苦
麥字就Windows同Mac都有唔同打法。。。

麥字好難搞呀，唔同機種有唔同打法

緊係，
速成為倉頡輸入法演化出來的簡化版本。只取倉頡碼的首尾兩碼，所以一字最長只有兩碼。
維基咁寫

最大原因係因為呢啲字有2種寫法， 今字其實喺電腦係 一橫唔係一點

多謝絲打，有時間改。。

3代嚟嘅喂？

問題係成個database用緊3代
有啲新keyboard係用5代 例如gboard

冇辦法，搵唔到新database

咁你不如 consistent 少少 全部用第三代先啦，同埋係個BOT response 到標明係第三代啦，以免混亂

其實已經改咗好多，呢幾日一直都有改緊，仲加咗2XX個符號入去。
但如果用返第三代，啲符號會唔見曬，同改啲字都冇埋
所以都係見到有錯我就入database 改
最主要目的都係為咗比人知有倉頡呢樣嘢，而唔係得手寫、語音、筆劃或者普拼。
btw 多謝巴打建議，我會喺個Description 寫返有啲字可能會係第三代倉頡碼

重新倒過個list入你個database咪得

散晒啦
因為我唔係將啲符號放後面，我係跟code 放

個bot 出信息次次都出左2次

你所謂唔同 OS 拆碼唔同咪就係因為 windows 用三代 mac 用五代囉
其他有啲有得俾用戶自己揀

FYI, Mac 同ios都 3代5代都出到隻字
例如「竹戈」同「竹山戈」都出到「鬼」字

因為防止佢再shut down （telegram 原先咁bug )
所以我開多個私人bot 去控制成個Linux
發現shut down 嗰陣就用嗰個bot 入返
但發覺個bot 玩咗2次。
關唔返

冇反應要等？

個bot冇左反應

冇反應呀

Sor 啱啱去咗食飯

勁

太陽能電筒

難，我想有咁簡單得咁簡單，佢個server 受唔到太多嘢

大家係咪仲冇反應？

如果全部三代同五代取碼都用到嘅咁咪會有好大機會有重碼 咁唔係會好難用咩
利申 冇用過 mac

其實最大原因，我都冇第五代完整數據

勁！

今日想用個時沒反應

打極都冇反應

巴打，有重大更新，
我睇下晏少少開唔開得返，
尋晚瞓教嗰陣諗到可以點搞返好個輸入法設定，呢幾日會改返

加油啊我哋會等你整好佢㗎

大家，我會關一關個bot
因為發覺有人係給咁撞input
凌晨屙尿開返都出事，所以要重新改過。
希望2、3日內會好返

你個嘢壞咗呀

率
soet7
YYOJ
倉頡碼：卜卜人十

啱: 卜戈人十

想試用 點知乜反應都無

加油呀巴打

冇反應嘅

咁我手寫語音打字都可以

我關咗，聽日或者後日開返

支持數主

加油樓主

今日用返好似死左，無反應咁既

加油

Start 冇反應

等10 分鐘，就得

都係中招。。。 睇怕今晚唔使瞓。。

正 多謝對倉頡同速成嘅支持

巴打，tg bot 唔可以initiate未同佢講過野既user

但呢幾日一直都有人咁做。。。

今次應該冇事

/reset 應該可以用到
大家可以試下。
上次有bugs：其中一個用戶轉，其他人跟住轉
而家應該正常，如果真係瀨嘢，通知聲

IT狗嘅辛酸

以下輸入碼顯示己經是倉頡碼

你係咪已經㩒咗⚙️倉頡？
如果係即係你已經係倉頡碼，但你又重覆setting

Bot個句野打錯左 用左己字而唔係已字

明白，太眼瞓，今晚改

👍🏼

產
tsaan2
YMHQM
倉頡碼：卜一竹手一
速成碼：卜一

共查詢 1 個字。

Should be 卜竹竹手一

風
fung1
HNMLI
倉頡碼：竹弓一中戈
速成碼：竹戈

共查詢 1 個字。

Should be 竹弓竹中戈

勁呀巴打

巴絲打們，今晚可能會更新個database ，
終於搵到第五代編碼，要再執一執同加符號

今次係重大更新，例如/rules 彈太大篇幅 等等，
我都會改返好啲
當然最大就係改成個database 啦

最新版本已經推出
除咗更新資料庫到第五代外
仲有更改系統，應該會冇咁多停機出現
亦增加咗聯絡admin 功能
希望大家仲意

忍
jan2
XSKP
倉頡碼：難尸大心
速成碼：難心

共查詢 1 個字。

好似錯左

正 正皮
平時有字唔識打可以用電話筆劃check喇

係GROUP點用

「𨳒」點解查唔到

大把apps有,仲要offline

正常咁打字就得

多謝巴打提醒，我呢個bot 加埋廣東話拼音
雖然暫時唔算太多字，但我會盡快更新

仲有，有咩建議可以同我講，如果可行我都想放入去

查到呀，巴打再試試

應該係尸戈心

多謝巴打提醒

方便大家

樓主一世平安

前兩日未得
加油

呢個版本同之前好唔同
俾其中幾位巴打教完
將成個bot重寫過
應該唔會咁易死機😂

好好啊樓主 有時啲字真係會唔記得

尹
wan5
XSK
倉頡碼：難尸大
速成碼：難大

共查詢 1 個字。

冗
jung2, jung5
BHU
倉頡碼：月竹山
速成碼：月山

共查詢 1 個字。

等我有時間改一改個database
我尋晚發覺有啲字佢顯示咗有2個打法，但俾咗個錯嘅
好似前面啲巴絲打，提供難字做開頭既錯誤就係咁。
所以尋晚一次過del曬難xxx 嘅字

唔該晒巴打

角
gok8, luk9
NBQ
倉頡碼：弓月手
速成碼：弓手

共查詢 1 個字。

係咪錯咗,角字係弓月土同埋弓土?

btw支持巴打整個bot出嚟造福世人

你啱，應該係弓月土，等我有時間改一改。

到時執一執個database 可能少啲出錯
（因為有啲字有2個打法，除咗官方嗰個之外，可能加埋其他生產商嘅打法）
而咁啱俾個唔係官方嗰個

唔該曬巴打

lm

函
haam4
MUNE
倉頡碼：一山弓水
速成碼：一水

啱: 弓山水

涵
haam4
EUNE
倉頡碼：水山弓水
速成碼：水水

啱: 水弓山水

熱
jit9
GKF
倉頡碼: 土大火
速成碼:土火

啱: 土戈火

多謝樓主

支持支持 淨係識打速成
樓豬好勁呀

蝦
haa1, haa4
LIRSE
倉頡碼:中戈口尸水
速成碼:中水

啱:中戈口卜水

弱智？

唔該曬巴絲打，我盡快喺今晚再update 個database

個icon笑到仆街

打其他嘢得返黎嘅error message: 內容不包涵中文字，不能查詢

應該係含?

頂，係喎
打咗多多包涵個包涵，
擇錯字。。。
唔該曬

呢個都係telegram bot?
咁做都幾好喎，
算幾方便，仲有發聲
發聲我就做唔到啦，
第一，廣東話有啲字有好多唔同發音。
第二，我個server 好鬼平，用最廢嗰個，實放唔落去。

但係我個bot 有廣東話拼音，用文字形式可能對某啲user 方便啲
（唔開聲嘅人）
呢個fusion除咗係巴打提議，
我自己都想俾人知道廣東話拼音